---
layout: article
title: "Reglamento de Acceso y Cultura Abierta"
modified:
categories: blog
excerpt: "El Consejo de Gobierno de la URJC ha aprobado el Reglamento de Acceso y Cultura Abierta."
tags: []
image:
  feature: /blog/reglamento-acceso-abierto/screenshot.png
  teaser: /blog/reglamento-acceso-abierto/openaccess-square.png
  thumb: /blog/reglamento-acceso-abierto/openaccess-square.png
---

El Consejo de Gobierno de la Universidad Rey Juan Carlos aprobó, en su reunión del pasado 18 de diciembre, el nuevo Reglamento de Acceso y Cultura Abierta. Este reglamento establece las bases de funcionamiento de las plataformas de publicación abierta en la Universidad, y establece un Consejo de Publicación Abierta para promover y organizar su uso.

La Universidad ya contaba, desde hace tiempo, con BURJC Digital, el archivo de publicación abierta gestionada por Biblioteca, con URJC TV, donde se pueden depositar videos libres, con el aula virtual, donde se pueden publicar asignaturas de forma abierta, con URJCx, que ofrece cursos en abierto, y con otras plataformas. Este reglamento establece los principios de publicación abierta en todas estas plataformas, siguiendo los principios de la declaración institucional de hace unos meses, y la larga trayectoria de la Universidad en este área.

* [Reglamento de Acceso y Cultura Abierta de la URJC](/documentos/reglamento-acceso-abierto.pdf)
